\begin{task}{15.2}
  Доказать, что система векторов, два вектора которой различаются скалярным
  множителем, линейно зависима.
\end{task}

\begin{solution}
  Пусть дана система векторов $a_1$, $a_2$, $\ldots$, $a_n$. $a_k = \alpha
  a_l$, $\alpha \neq 0$. Тогда $a_k = 0a_1 + 0a_2 + \ldots + \alpha a_l +
  \ldots + 0a_n$. По теорема $15.2$ такая система линейно зависима.
\end{solution}
